馬英九台灣大選後看兩岸「美國介入必然失敗」建議蔡政府回歸九二開新局

馬選後看兩岸「美國介入必然失敗」

2018-12-05 14:27
聯合晚報 記者周志豪／台北報導

民進黨九合一選舉大敗，後續兩岸政策備受關注。前總統馬英九上午表示，美國在對台六項承諾當中表示，美國不為台灣與中國大陸間調停，證明兩岸關係仍要兩岸自己談，一方希望美國介入必然失敗。

馬英九說，2015年馬習會前，美方曾主張當時台美關係歷來最好，是因馬政府穩建處理兩岸關係。馬習會後，美方國務院、國會都表示肯定，證明兩岸不吵架，不用兵，兩岸只要能和平方式解決爭端，都符合美國利益，美國沒有能耐調停兩岸爭執。

對未來發展，馬英九建議蔡政府反求諸己做實事，回歸九二開新局。對大陸當局提醒，對兩岸關係應循序漸進，水到渠成，揠苗助長，欲速不達。

馬英九在東吳大學嚴家淦講座講授69年來兩岸關係，今後何去何從。他說，2008年他當選後，當時美國總統小布希跟當時大陸國家主席胡錦濤通電話，胡希望在九二共識基礎上恢復協商對話，雙方都承認一個中國原則，但定義各不相同，是九二共識說法起始。

馬英九表示，他當時還要蘇起陪蕭萬長參加博鰲論壇。與胡錦濤確認後，篤定的推動兩岸關係發展。胡錦濤2012年卸任時，他還發賀電稱讚對兩岸關係有不可磨滅貢獻。

對於近來主張不排斥統一，馬英九說，他是跟著憲法的邏輯講，因為憲法增修條文規定是因應統一前需要而制定。這是要讓台灣人多主張未來的權利，但前提是程序要民主，方法要和平。不統、不獨、不武是指他主張8年任內，不談統一，不支持台獨，不動用武力，與現在主張併沒有矛盾。

談到九合一選舉結果，馬英九表示，蔡政府比我們（馬政府）衰敗快四年，蔡政府應該思考為什麼這次通過的公投案，都與她的政策相違背。

唔賣台先進武器
係正確
實在不少9.2中國人

馬先係識玩 你689.2 賺人仔
扮fd 又唔洗即刻統一